############################################
Sérialisation et désérialisation des données
############################################

Sérialisation et désérialisation des données à l'aide de la sérialisation binaire, sérialisation personnalisée, sérialiseur XML, sérialiseur JSON et sérialiseur de contrat de données
